%% Last modified: <colle3.tex modifié par  Guillaume CONNAN le jeudi 1 octobre 2020 à 20h 22min 02s>


\documentclass[12pt,a4paper,svgnames, euler]{article}
\usepackage{etex}
% \usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8x]{preambuleTrm}
\usepackage{yfonts}

\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi

\usepackage{multido}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{picins}
\usepackage{numprint}


\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\renewcommand{\theenumii}{\roman{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\theenumii.}
 


\usepackage{textcomp}
\usepackage{ mathtools,xlop,longtable}

\hypersetup{
  pdftitle={Colles maths Externat}, % itle
}
\newcommand{\triangleup}{\Delta}

\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/LYCEE/MPS/2018_19/TPtemp/}}

\pagestyle{empty}


\title{Programme de colle \no 3}

\author{ECS-1} %Guillaume \textsc{Connan} }

\date{Semaine du 5 au 9 octobre 2020}





%\coverillustration{\includegraphics[width=13.5cm]{./small/deteste}}


\usepackage{bold-extra}


%\includeonly{hommage,iut_intro,ens_rel,logic,caml_guide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\headheight}{23pt}




\usepackage[margin=1.5cm,bottom=1.5cm,top=0cm]{geometry}







 \usepackage[boldsans]{ccfonts}
 \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
 \usepackage{eulervm}

\DeclareFontSeriesDefault[rm]{bf}{sbc}





% \usepackage{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}


\begin{document}

\maketitle

\pagestyle{empty}

\section{Cours}

\subsection{Complexes}

Formes algébriques/trigonométriques/exponentielles  - Résolution dans  $\bbc$ de
$z^2 = ω$ avec $ω∈\bbc$ - Résolution d'équations du
second degré à coefficients réels  ou complexes - Factorisation de $1-\E^{\Iα}$
- Formules d'Euler - Formules de trigonométrie.

\subsection{Réels}

Valeur absolue - Inégalité triangulaire (cas de 2 ou $n$ réels) - Partie entière
- Majorant/Minorant -  Plus grand/petit élément -  Borne supérieure/inférieure -
Théorème  de  la  borne  supérieure/inférieure  -  Caractérisations  des  bornes
inférieures et supérieures.

\subsection{Convergence des suites réelles}

Définition des suites convergentes, divergentes  de première et seconde espèce -
Unicité de la limite  - Toute suite convergente est bornée  - Opérations sur les
limites  - Passage  à la  limite des  inégalités -  Théorèmes d'encadrement/  de
comparaison de limites - Thérème des suites monotones.


\section{Questions de cours}

Toute colle commence par une question de cours choisie parmi:

\begin{itemize}
  \item Énoncer et démontrer les formules d'addition du cosinus et du cosinus de
    l'angle double.
  \item Calculer la partie réelle de $\dfrac{1-\E^{\I n t}}{1-\E^{\I t}}$
    \item Inégalité triangulaire (cas de 2 réels). Principe de la généralisation
      à $n$ réels.
  \item Unicité de la limite : énoncé et démonstration.
  \item Toute suite convergente est bornée: démonstration.
    \item Si  $\ds\lim_{n \to +\infty}  u_n=\ell>0$ alors $u_n>0$ à  partir d'un
      certain rang.
      \item  $\ds\lim_{n  \to  +\infty}   u_n=\ell  ∧  \ds\lim_{n  \to  +\infty}
        v_n=\ell' ⟹ \ds\lim_{n \to +\infty} u_n+v_n=\ell+\ell'$
        \item Théorème d'encadrement des limites 
  \end{itemize}


\paragraph{Prochain programme: } suites: suite.


\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
